{"status": "ok", "totalResults": 32, "articles": [{"source": {"id": null, "name": "Siol.net"}, "author": null, "title": "Nov razpis za generalnega direktorja RTVS - siol.net - Siol.net", "description": "Programski svet Radiotelevizije Slovenija (RTVS) bo objavil nov razpis za generalnega direktorja zavoda, so svetniki sklenili na dana\u0161nji izredni seji. Pobudo za tak\u0161en sklep je pred tednom dni dal generalni direktor RTVS Andrej Grah Whatmough, ker \u017eeli preve\u2026", "url": "https://siol.net/novice/slovenija/nov-razpis-za-generalnega-direktorja-rtvs-573945", "urlToImage": "https://siol.net/media/img/01/4e/eaa196c267443dedd5f0-andrej-grah-whatmough.jpeg", "publishedAt": "2022-02-28T16:20:56Z", "content": "Programski svet Radiotelevizije Slovenija (RTVS) bo objavil nov razpis za generalnega direktorja zavoda, so svetniki sklenili na dananji izredni seji. Pobudo za taken sklep je pred tednom dni dal gen\u2026 [+1029 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Siol.net"}, "author": null, "title": "Pogajanja med Rusijo in Ukrajino: \"Lahko se po\u010dutite povsem varne\" #v\u017divo - siol.net - Siol.net", "description": "Delegaciji Ukrajine in Rusije sta danes v Belorusiji za\u010deli prve pogovore o konfliktu, ki ga je z invazijo v Ukrajino spro\u017eil Kremelj, poro\u010da beloruska tiskovna agencija Belta. Kijev je pred pogovori zahteval takoj\u0161njo prekinitev ognja in umik ruskih vojakov,\u2026", "url": "https://siol.net/novice/svet/kolaps-ruskega-financnega-sistema-obrestne-mere-na-absurdno-visokih-ravneh-vzivo-573899", "urlToImage": "https://siol.net/media/img/e8/e5/b8b8b3ebaebb293a17b2-svica.jpeg", "publishedAt": "2022-02-28T16:18:45Z", "content": "Delegaciji Ukrajine in Rusije sta danes v Belorusiji zaeli prve pogovore o konfliktu, ki ga je z invazijo v Ukrajino sproil Kremelj, poroa beloruska tiskovna agencija Belta. Kijev je pred pogovori za\u2026 [+18333 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Racunalniske-novice.com"}, "author": "Peter \u010cebron", "title": "Xiaomi Mi Robot Vacuum-Mop 2 Pro recenzija: ali je to za\u010detek konca ro\u010dnega sesanja? - Ra\u010dunalni\u0161ke Novice", "description": "Ali so vam v\u0161e\u010d ali ne, roboti so nekaj neverjetnega. \u010ce ste spremljali razvoj robotizacije (tudi izven industrijskega sveta), ste zagotovo fascinirani, kako", "url": "https://racunalniske-novice.com/xiaomi-robotski-sesalnik-pomivalec-tal-xiaomi-mi-robot-vacuum-mop-2-pro/", "urlToImage": "https://racunalniske-novice.com/wp-content/uploads/2022/02/6fa429b0677a3a02c39cc8793dc7bca3.jpg", "publishedAt": "2022-02-28T14:45:36Z", "content": "Ali so vam ve ali ne, roboti so nekaj neverjetnega. e ste spremljali razvoj robotizacije (tudi izven industrijskega sveta), ste zagotovo fascinirani, kako dale so prili in v kako kratkem asu. Na zaet\u2026 [+11233 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Najdi.si"}, "author": "", "title": "Najbolj multifunkcionalen telefon na svetu: Samsung Galaxy S22 Ultra | City Magazine na najdi.si novicah - najdi.si", "description": "", "url": "http://novice.najdi.si/predogled/novica/54d03d6a39355312c82d3345012d1ee2/City-Magazine/Znanost-in-IT/Najbolj-multifunkcionalen-telefon-na-svetu-Samsung-Galaxy-S22-Ultra", "urlToImage": null, "publishedAt": "2022-02-28T14:09:52Z", "content": null}, {"source": {"id": null, "name": "Najdi.si"}, "author": "", "title": "Sprejmi izziv skupaj s Xiaomi serijo Redmi Note 11 | Ra\u010dunalni\u0161ke novice na najdi.si novicah - najdi.si", "description": "Globalni tehnolo\u0161ki velikan Xiaomi je na dogodku v Ljubljani uradno predstavil dolgo pri\u010dakovano serijo izdelkov Redmi Note 11, ki so na voljo tudi pri nas. Serijo sestavljajo \u0161tevilne naprave: \u0161tirje pametni telefoni:...", "url": "http://novice.najdi.si/predogled/novica/247e7775dae791d58169457e7f986178/Ra\u010dunalni\u0161ke-novice/Znanost-in-IT/Sprejmi-izziv-skupaj-s-Xiaomi-serijo-Redmi-Note-11", "urlToImage": null, "publishedAt": "2022-02-28T14:00:00Z", "content": null}, {"source": {"id": null, "name": "Rtvslo.si"}, "author": "Toni Gruden", "title": "Prva kljukica sezone za Poga\u010darja, Rogli\u010d pa \u017ee odpira \u0161ampanjec - RTV Slovenija", "description": "Zimskih priprav je konec, kolesarska sezona 2022 se je za\u010dela zares. Svetovna serija z etapno dirko po ZAE-ju, za kolesarske puriste z uvodno tlakovano klasiko v Belgiji, slavila pa sta lani najbolj\u0161a kolesarja sveta: Tadej Poga\u010dar in Wout van Aert.", "url": "https://www.rtvslo.si/sport/kolesarstvo/prva-kljukica-sezone-za-pogacarja-roglic-pa-ze-odpira-sampanjec/613975", "urlToImage": "https://img.rtvcdn.si/_up/upload/2022/02/28/65967452_fp-fb.jpg", "publishedAt": "2022-02-28T13:46:00Z", "content": "Tretje leto zapored je Tadej Pogaar na vzponu Dabel Hafit bil dvoboj z Adamom Yatesom. Britanec je dobil le prvega, naslednji trije ciljni vzponi na najteji klanec ZAE-je je dobil Slovenec. Foto: RCS\u2026 [+8299 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "24ur.com"}, "author": "STA, V.L.", "title": "Uveljavitev predkupne pravice v Savi: SDH in Kad nakazala sredstva - 24ur.com", "description": "Slovenski dr\u017eavni holding (SDH) in Kapitalska dru\u017eba (Kad) sta na skrbni\u0161ki ra\u010dun pri KDD nakazala sredstva za 43,2-odstotni dele\u017e dru\u017ebe Sava v lasti sklada York, sta sporo\u010dila predsednik uprave SDH Janez \u017dlak in \u010dlan uprave holdinga Janez Tom\u0161i\u010d. Te\u017eav pri \u2026", "url": "https://www.24ur.com/novice/gospodarstvo/uveljavitev-predkupne-pravice-v-savi-sdh-in-kad-nakazala-sredstva.html", "urlToImage": "https://images.24ur.com/media/images/1024x576/Feb2022/bbb0f657edfc49cc8fbf_62684493.jpg?v=f927", "publishedAt": "2022-02-28T13:16:00Z", "content": "\"Ta odloitev bo imela ve pozitivnih uinkov,\" je preprian lak. Ocenil je, da ima skupina Sava \"dober razvojni potencial\", verjame pa tudi, da je z odloitvijo Kada in SDH zadovoljna veina delenikov.\r\nT\u2026 [+3595 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Zurnal24.si"}, "author": null, "title": "\"Sankcije so hude, a \u0161kodo smo sposobni nadomestiti!\" - zurnal24.si", "description": "Sankcijam proti Rusiji se ni priklju\u010dila \u0160vica.", "url": "https://zurnal24.si/svet/sankcije-so-hude-a-skodo-smo-sposobni-nadomestiti-382254", "urlToImage": "https://zurnal24.si/media/img/53/8a/0d36aaed6c1f7d53d679.jpeg", "publishedAt": "2022-02-28T12:38:00Z", "content": "Rusija je sposobna nadomestiti kodo, ki bo nastala zaradi zahodnih sankcij, so danes sporoili iz Kremlja.\u00a0\"Zahodne sankcije so hude, vendar ima naa drava potencial, da nadomesti kodo,\" je povedal tis\u2026 [+2493 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Delo.si"}, "author": null, "title": "Gorenjska banka ne bo kupila Sberbank - Delo", "description": "V aktualnih razmerah finan\u010dnih sankcij proti Rusiji je nadaljevanje tega pogodbenega procesa med Gorenjsko banko in Sberbank banko neizvedljivo.", "url": "https://www.delo.si/gospodarstvo/novice/gorenjska-banka-ne-bo-kupila-sberbanke/", "urlToImage": "https://www.delo.si/media/images/20220228/1142574.2e16d0ba.fill-1200x630.jpg?rev=1", "publishedAt": "2022-02-28T12:34:32Z", "content": "Po zaprtju poslovalnic Sberbank v Sloveniji in omejitvi plailnega prometa so iz Gorenjske banke, ki je v postopku nakupa Sberbank, sporoili, da je nakup v aktualnih razmerah neizvedljiv.\r\nGorenjska b\u2026 [+914 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "24ur.com"}, "author": "STA", "title": "Digitalni boni tudi za osnovno\u0161olce - 24ur.com - 24ur.com", "description": "Poslanci so se seznanili s predlogom zakona o spodbujanju digitalne vklju\u010denosti, ki med drugim prina\u0161a vrednostne bone za nakup ra\u010dunalni\u0161ke opreme. Prejeli jih bodo dijaki in \u0161tudenti, \u010de bo sprejeto dopolnilo koalicije, pa tudi u\u010denci zadnjih treh razredov\u2026", "url": "https://www.24ur.com/novice/slovenija/digitalni-boni-tudi-za-osnovnosolce.html", "urlToImage": "https://images.24ur.com/media/images/1024x576/Jun2021/bd475ea96b7e83d25833_62576364.jpg?v=a34a", "publishedAt": "2022-02-28T12:32:00Z", "content": "Vlada je predlog zakona o spodbujanju digitalne vkljuenosti pripravila z namenom poveanja digitalne razvitosti gospodarstva in celotne drube. \"Gre za prvi sistemski zakon, ki celovito ureja podroje p\u2026 [+2980 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Rtvslo.si"}, "author": "T. J.", "title": "Kanter: Kristjan \u010ceh je mladi Michael Jordan, le v atletiki - RTV Slovenija", "description": "\"Letos imam enkratno prilo\u017enost z dvema velikima tekmama v sezoni. Vse je mo\u017eno, petega mesta pa res no\u010dem imeti ponovno ob svojem imenu,\" je \u017eelje po medaljah razkril Kristjan \u010ceh.", "url": "https://www.rtvslo.si/sport/atletika/kanter-kristjan-ceh-je-mladi-michael-jordan-le-v-atletiki/613998", "urlToImage": "https://img.rtvcdn.si/_up/upload/2021/07/31/65912609_fp-fb.jpg", "publishedAt": "2022-02-28T12:30:00Z", "content": "Kristjan eh po mnenju novega trenerja lahko v prihodnosti postane olimpijski prvak. Foto: Reuters\r\nNajbolji slovenski atlet je bil lani v metu diska peti na olimpijskih igrah v Tokiu. Glavna cilja le\u2026 [+3370 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Rtvslo.si"}, "author": "La. Da.", "title": "V Velenju sprejeli prve begunce iz Ukrajine - RTV Slovenija", "description": "Zjutraj so prvi begunci prispeli v Velenje, kjer so jih nastanili v tamkaj\u0161njem hotelu. Gre za dru\u017eini dveh delavcev iz podjetja Esotech, ki v Ukrajini v kraju \u017ditomir gradi \u010distilno napravo.", "url": "https://www.rtvslo.si/slovenija/v-velenju-sprejeli-prve-begunce-iz-ukrajine/613999", "urlToImage": "https://img.rtvcdn.si/_up/upload/2022/02/28/65967503_fp-fb.jpg", "publishedAt": "2022-02-28T12:29:00Z", "content": "Prva skupina ukrajinskih beguncev v Velenju. Foto: Robert Hudournik\r\nKot poroa Radio Slovenija, so prvi begunci iz Ukrajine prispeli v Velenje. Med njimi sta ena in svakinja vodje gradbia Esotecha v \u2026 [+3687 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Rtvslo.si"}, "author": "J. R.", "title": "RTR po izklju\u010ditvi Rusije iz Evrovizije grozi z izstopom iz EBU-ja - RTV Slovenija", "description": "Ruska radiotelevizija RTR je Evropski radiofuzni zvezi (EBU) zaradi izklju\u010ditve Rusije z Evrovizije zagrozila z izstopom. EBU vztraja pri izklju\u010ditvi Rusije, saj bi njihov nastop ob vojni v Ukrajini \"spodkopal vrednote Evrovizije\".", "url": "https://www.rtvslo.si/zabava-in-slog/rtr-po-izkljucitvi-rusije-iz-evrovizije-grozi-z-izstopom-iz-ebu-ja/613997", "urlToImage": "https://img.rtvcdn.si/_up/upload/2022/02/28/65967496_fp-fb.jpg", "publishedAt": "2022-02-28T12:19:00Z", "content": "Foto: EPA\r\nEBU je v dananjem odzivu zapisal, da se zavedajo poroil o morebitnem odhodu radiotelevizije RTR ter ruskih radijskih postaj Channel One ter Radio House Ostankino, vendar uradnih obvestil o\u2026 [+1326 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Najdi.si"}, "author": "", "title": "Marec bo mesec prebujanja in ranljivosti | Sensa.si na najdi.si novicah - najdi.si", "description": "Marec ne prina\u0161a le pomladi, temve\u010d tudi prebujanje nas, na\u0161e notranjosti in pa morebitnih ob\u010dutkov nemo\u010di, ne-upo\u0161tevanosti ter ranljivosti. Obeta se nam mesec bujne domi\u0161ljije, nostalgije in ponovnih prilo\u017enosti.", "url": "http://novice.najdi.si/predogled/novica/4a725fd0785b181d8fe72ebf8b0aba54/Sensa-si/Lepota-in-zdravje/Marec-bo-mesec-prebujanja-in-ranljivosti", "urlToImage": null, "publishedAt": "2022-02-28T11:35:45Z", "content": null}, {"source": {"id": null, "name": "24ur.com"}, "author": "STA, V.L.", "title": "V Ljubljani na ulice v podporo Ukrajini: '\u010ce bo Rusija uspela s svojo invazijo, bo sledil domino u\u010dinek' - 24ur.com", "description": "Shod v znak solidarnosti z Ukrajino se bo v sredo odvil tudi v Ljubljani. Protesti so v preteklem tednu potekali v \u0161tevilnih mestih po svetu, skupna to\u010dka vseh je bila obsodba ruske invazije. Proteste je spremljalo skandiranje in \u0161tevilni transparenti \u2013 \"Puti\u2026", "url": "https://www.24ur.com/novice/slovenija/tudi-v-prestolnici-na-ulice-v-podporo-ukrajini-ce-bo-rusija-uspela-s-svojo-invazijo-bo-sledil-domino-ucinek.html", "urlToImage": "https://images.24ur.com/media/images/1024x576/Feb2022/f2d752994e517f9f69f1_62692091.jpg?v=20cc", "publishedAt": "2022-02-28T11:04:00Z", "content": "Premier Janez Jana je napovedal shod v podporo Ukrajini, ki se sooa z rusko agresijo. Shod naj bi potekal v sredo ob 17. uri v Ljubljani, natannejo lokacijo pa namerava sporoiti danes.\r\nJanaje sicer \u2026 [+2485 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Siol.net"}, "author": null, "title": "Velik vpra\u0161aj, ki Slovencem povzro\u010da sive lase - Siol.net", "description": "Pred slovenskimi ko\u0161arkarji je izredno pomembna tekma v boju za svetovno prvenstvo, ki bo prihodnje leto v Indoneziji, Japonski in na Filipinih. Slovenci so se v petek opekli na Finskem, tokrat pa bodo imeli v Areni Bonifiki (ob 17.30) prilo\u017enost, da se Fince\u2026", "url": "https://siol.net/sportal/kosarka/velik-vprasaj-ki-slovencem-573902", "urlToImage": "https://siol.net/media/img/5c/7c/c11c5158d702583db7a8-finska-slovenija-slovenska-kosarkarska-reprezentanca.jpeg", "publishedAt": "2022-02-28T11:03:45Z", "content": "Pred slovenskimi koarkarji je izredno pomembna tekma v boju za svetovno prvenstvo, ki bo prihodnje leto v Indoneziji, Japonski in na Filipinih. Slovenci so se v petek opekli na Finskem, tokrat pa bod\u2026 [+4511 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Rtvslo.si"}, "author": "K. \u0160t.", "title": "Ukrajino zapustilo ve\u010d kot 500.000 ljudi - RTVSLO.si - RTV Slovenija", "description": "Zdru\u017eeni narodi ra\u010dunajo, da je v petih dneh Ukrajino zapustilo ve\u010d kot 500.000 ljudi, ki so prebegnili v sosednje dr\u017eave. Ve\u010d kot polovica naj bi se zatekla na Poljsko.", "url": "https://www.rtvslo.si/evropska-unija/ukrajino-zapustilo-vec-kot-500-000-ljudi/613989", "urlToImage": "https://img.rtvcdn.si/_up/upload/2022/02/28/65967476_fp-fb.jpg", "publishedAt": "2022-02-28T10:51:00Z", "content": "Foto: EPA\r\nZdrueni narodi raunajo, da je v petih dneh Ukrajino zapustilo ve kot 500.000 ljudi, ki so prebegnili v sosednje drave, okoli 100.000 jih je razseljenih znotraj drave.\r\nVe kot polovica, in \u2026 [+2508 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Finance.si"}, "author": null, "title": "Krka danes -13%, tr\u017ena kapitalizacija letos padla za ve\u010d kot milijardo evrov - Poslovni dnevnik Finance", "description": "Zaklju\u010dek trgovanjaDelnica Krke je trgovanje zaklju\u010dila pri 83 evrih, kar je 12,3 odstotka pod petkovim zaklju\u010dnim te\u010dajem. Promet...", "url": "https://live.finance.si/8987616/Krka-danes-12%25-trzna-kapitalizacija-letos-padla-za-vec-kot-milijardo-evrov", "urlToImage": "https://beta.finance.si/fin2/images/finance-red-250.png", "publishedAt": "2022-02-28T10:50:17Z", "content": "Pred pisanjem je smiselno prebrati\r\npravila foruma.\r\nUrednitvo Finance.si bo po svoji presoji sporna sporoila izbrisalo\r\nin po potrebi posameznim avtorjem odvzelo monost pisanja.\r\nOpozorilo: po\r\nKaze\u2026 [+293 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "24ur.com"}, "author": "STA, N.S.", "title": "Devet bank na ustavno sodi\u0161\u010de vlo\u017eilo oceno ustavnosti zakona za ureditev problematike posojil v frankih - 24ur.com", "description": "Banke so na ustavno sodi\u0161\u010de vlo\u017eile pobudo za oceno ustavnosti zakona o omejitvi in porazdelitvi valutnega tveganja med kreditodajalci in kreditojemalci kreditov v \u0161vicarskih frankih, s predlogom za za\u010dasno zadr\u017eanje izvr\u0161evanja. Kot poudarjajo v Zdru\u017eenju ba\u2026", "url": "https://www.24ur.com/novice/slovenija/banke-vlagajo-pobudo-za-oceno-ustavnosti-zakona-za-ureditev-problematike-posojil-v-frankih.html", "urlToImage": "https://images.24ur.com/media/images/1024x576/Feb2022/c2cb9a294b8a232587bf_62689072.jpg?v=e345", "publishedAt": "2022-02-28T10:40:00Z", "content": "Na novinarski konferenci na temo vloitve zahteve za presojo ustavnosti Zakona o omejitvi in porazdelitvi valutnega tveganja med kreditodajalci in kreditojemalci kreditov v vicarskih frankih na ustavn\u2026 [+4215 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Zurnal24.si"}, "author": null, "title": "Cene v nebo, scenarij je za EU lahko katastrofalen - zurnal24.si", "description": "\u010ceprav dobava zemeljskega plina iz Rusije prek Ukrajine v EU za zdaj poteka nemoteno, so cene na referen\u010dni nizozemski borzi za terminske pogodbe danes posko\u010dile za ve\u010d kot tretjino. Kaj nas \u010daka v prihodnje?", "url": "https://zurnal24.si/svet/cene-v-nebo-scenarij-je-za-eu-lahko-katastrofalen-382239", "urlToImage": "https://zurnal24.si/media/img/b3/d2/237f0119c6eb5d60b901.jpeg", "publishedAt": "2022-02-28T10:37:00Z", "content": "Potem\u00a0ko je po poroanju Bloomberga\u00a0cena zemeljskega plin e konec prejnjega tedna na referenni borzi v Amsterdamu zrasla za 41 odstotkov, se je danes zjutraj zviala e za 36. Cena za megavatno uro za t\u2026 [+2837 chars]"}]}